不滿林鄭改長者綜援制 社福界日內出招 促補鑊金加$500

2019年01月21日

不滿林鄭改長者綜援制
社福界日內出招
促補鑊金加$500

邵家臻

【本報訊】立法會上周在政府企硬收緊領取長者綜援資格至65歲或以上的情況下，跨黨派聯手通過檢討綜援政策的無約束力議案及撤回收緊安排的修正案，特首林鄭月娥即親自出馬，推出支援就業補助金「補鑊」，民主派對補鑊方案不收貨，據知社聯、社會工作人員協會、社會工作者總工會及社福界立法會議員邵家臻辦事處，正醞釀本周初舉行聯合記者會，包括要求政府「加碼」，令有關人士同時可享有長者綜援下各項補助金津貼，估計每人每月約500元。

記者：梁穎妍

政府上周提出向60歲至64歲合資格人士發放1,060元就業支援補助金，令受惠者每月獲發援助金額與之前長者綜援一樣，但不少意見指新政策下的津貼援助都會比長者綜援少。有社福界人士透露，包括社聯、社協、社總及臻辦的「三會一方」，日內會召開記者會提出更全面方案，包括爭取令受影響申請人，也可享有長者綜援提供的長期個案補助金等津貼，估計涉及每人每月多領約500元，即約是補鑊方案的約五成左右，記者會亦料會觸及長者就業環境問題。

梁志祥：政府似逼長者工作

社福界議員邵家臻重申，社福界及民主派繼續要求與特首林鄭月娥會面，並非面子問題，指社福界會提出更具體方案，但他未有透露細節，他又強調政府強行將退休年齡延至65歲，牽連社會整體醫療、安老等福利，包括申請公屋等資格是否受影響，政府仍未仔細交代及解說，又質疑政府補助金若是鼓勵就業，何以59歲或以下人士未能申請。

民建聯梁志祥形容，對政府補鑊措施暫時是「意義上收貨」，但原則上社會就60歲退休的觀念尚未根本性改變，收緊安排仍予人感覺強迫長者工作，認為政府應呼籲私人企業帶頭延長退休年齡，以及微調現行自力更生就業計劃，容許領取成人綜援人士，在毋須審查或減少向福利官滙報的情況下找工作。

民間不收貨，但政府似乎無意再讓步，勞工及福利局局長羅致光昨日出發外訪前，被問到會否擱置計劃時表示，政府已經作出有關決定及調整，又死撐收緊安排不是強迫身體欠佳人士工作，強調政府會從多方面，包括社會福利署、勞工處及僱員再培訓局協助健全而且有工作能力的60至64歲人士就業。

上一則
上一則
大欖「血河」未褪色 魚仔游弋

下一則
下一則
梁繼昌：歐盟或與中國打科技戰